# Eletronica-para-Computacao
Material Usado na disciplina de Eletrônica para Computação


Disciplina: SSC0180 - Eletrônica para Computação


Apresentação da Disciplina

Professor: Eduardo do Valle Simões
Email: Simoes at ICMC.USP.BR
Departamento de Sistemas de Computação – ICMC - USP
Grupo de Sistemas Embarcados e Evolutivos
Laboratório de Computação Reconfigurável

Créditos Aula: 	2
Créditos Trabalho: 	2
Tipo: 	Semestral

# Projeto Alunos 2019

- TODOS OS ALUNOS PRECISAM APRESENTAR O TRABALHO PESSOALMENTE!! Incluir no seu GIT: Software; Circuito com TODAS as conexoes com o Arduino; Fotos do circuito TOP VIEW; E um video mostrando o Projeto funcionando e explicando como construiu (Upa no Youtube e poe um link no teu Github). Dai' Forca a pagina da disciplina no teu git, edita o READ.ME e Comita. Depois faz um Pull Request No git original. Veja o video: 

[![FELIZ WAS HERE](http://img.youtube.com/vi/0vT8zuG9CYM/0.jpg)](http://www.youtube.com/watch?v=0vT8zuG9CYM)

- Disco-Sound-Beat-Led-RGB (Lucas Gabriel, Mateus Penteado, Daniel Suzumura, Frederico Bulhoes)
https://github.com/LucasGab/Led-Controller
- Sistema de desbloqueio por senha (Fernando Lincoln, Victor Kendi, Leonardo Gabriel)
https://github.com/lincolncpp/senha-controle-remoto
- [Automação Residencial (Gabriel Souza, Rafael Tavares)](https://github.com/gsasouza/house-automation) <br />
https://github.com/gsasouza/house-automation





# Video-aulas:

Screan Captured: https://www.youtube.com/watch?v=qb6fcfDH5Qk&t=2s

Screan Captured: https://www.youtube.com/watch?v=vQig6pRj4C4

Aula Tutorial EAGLE Parte 1: https://www.youtube.com/watch?v=jCn-QlsnRMU

Aula Tutorial EAGLE Parte 2: https://www.youtube.com/watch?v=TP7zXqjaEfo

# Não Faça em Casa

 - https://www.youtube.com/watch?v=slhocFSAoQE
 - https://www.youtube.com/watch?v=jBwodg8sfdU
 - https://www.youtube.com/watch?v=jUE1IHN6OI8
 - https://www.youtube.com/watch?v=yCwmYfkTInY

# Circuitos:

Porta NOT (nMOS e CMOS) http://tinyurl.com/y5shkxya

Cadeia NOT ERRADA (NPN)! http://tinyurl.com/y2mxmgwj

Cadeia NOT ERRADA!(nMOS) http://tinyurl.com/y6le5sgn

Fonte1 (Trafo-diodos-capacitor-led) http://tinyurl.com/y5793zjk


# Objetivos:

Familiarizar os alunos com o funcionamento eletrônico das portas e lógicas com conceitos relacionados a dispositivos eletrônicos.
 
Programa Resumido
Conceitos básicos de circuitos eletrônicos; caracterização dos componentes básicos: resistores, capacitores, diodos e transistores; projeto de circuitos eletrônicos com componentes básicos; projeto de funções lógicas com transistores: portas lógicas digitais; simulação de sinais elétricos em circuitos eletrônicos, efeitos transitórios na propagação de sinais elétricos em circuitos de lógica digital; projetos de fontes de tensão de corrente contínua.
 

Programa
Conceitos básicos de circuitos eletrônicos, com ênfase na utilização de componentes eletrônicos básicos, tais como resistores, capacitores, diodos e transistores, no projeto de circuitos e portas lógicas digitais. Uso de simuladores de circuitos elétricos para visualização de formas de onda. Estudo do efeito de fontes de tensão de corrente contínua em circuitos elétricos. Aplicações de transistores como chaves binárias no projeto de funções lógicas, como portas NOT, AND, OR e XOR. Efeitos transitórios na propagação de sinais elétricos em circuitos de lógica digital, como tempos de subida e descida, efeitos fan-out e suas formas de ondas. Circuitos NMOS e CMOS: caracterização e efeitos de variação de voltagem e frequência.
 

Avaliação
     	Método
     	Exposição seguida de exercícios e trabalhos práticos, dentro e fora de classe.
 
     	Critério
     	Teremos dois trabalhos T1 e T2 e a nota final será a média aritmética entre eles: NF = (T1 + T2 )/2, 
      sendo que é necessário obter nota superior a CINCO em ambos os trabalhos.
 
     	Norma de Recuperação
     	Critério de Aprovação: 
      NP+(Mrec/2,5), se Mrec >= 7,5; ou Max {NP,Mrec}, se Mrec <= 5,0;
      ou 5,0, se 5,0 <= Mrec < 7,5.( NP=1ª avaliação, Mrec=prova recuperação).
 

Bibliografia
Livro-texto: 
- ANNIBAL, HETTEM JR, Fundamentos de Informática – Eletrônica para Computação.

Bibliografia complementar:
- SEDRA, SMITH, Microeletrônica, Makron Books, 2000. 

1) Brophy, James John: Eletronica basica.
 Rio de Janeiro Guanabara Dois 1978.
Biblioteca:  68M05.10 B869e e.1

 
Sequência da Disciplina:

SSC-180 Eletrônica Para Computação

SSC-117 – Introdução à Lógica Digital I

SSC-118 Sistemas Digitais

SSC-112 - Organização de Computadores Digitais I
(SSC-119 – Prática em Organização de Computadores)

SSC-114 - Arquitetura de Computadores, 
